**克利珀頓島**（ or
**；）是一座位於東北太平洋的[荒島](../Page/荒島.md "wikilink")，為[法國的](../Page/法國.md "wikilink")[海外領土](../Page/法国行政区划#海外.md "wikilink")。

## 概要

克利珀頓島位於[北緯](../Page/北緯.md "wikilink")10°18′，[西經](../Page/西經.md "wikilink")109°13′，為一面積大約5平方公里的圓形環礁，最高點大約29公尺。

## 歷史

最早有關此地的記載在於1521年。1705年，[英國](../Page/英國.md "wikilink")[海盜約翰](../Page/海盜.md "wikilink")·克利珀頓（）在此上陸，其後便根據他的名字來為這個島嶼命名。1836年，[西班牙海軍發現此地](../Page/西班牙.md "wikilink")，便對此實行統治。1858年後法國政府對此地聲稱擁有統治權，直至今天。

不過，自墨西哥從[西班牙獨立后](../Page/西班牙.md "wikilink")，[墨西哥也聲稱對克利珀頓島擁有主權](../Page/墨西哥.md "wikilink")，更因此與法國出現領土衝突。1909年墨西哥与美国签署协议，同意把克利珀頓島悬案提交给[意大利国王](../Page/意大利国王.md "wikilink")[维托里奥·埃马努埃莱三世](../Page/维托里奥·埃马努埃莱三世.md "wikilink")。1931年[维托里奥·埃马努埃莱三世决定克利珀頓島归属法国所有](../Page/维托里奥·埃马努埃莱三世.md "wikilink")。\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]法国重建了灯塔，设立军事哨所，成為飛機橫跨太平洋的中途站。直至[二战爆发放弃成为荒岛](../Page/二战.md "wikilink")。

## 参考文献

  - 《世界地圖集》，中國地圖出版社，

## 外部連結

  - [克利珀頓官方網站](https://web.archive.org/web/20160314061908/http://outre-mer.gouv.fr/outremer/front?id=outremer%2Fdecouvrir_outre_mer%2Fclipperton_1049905838308)

## 参见

  - [法國行政區劃](../Page/法國行政區劃.md "wikilink")
  - [法蘭西殖民帝國](../Page/法蘭西殖民帝國.md "wikilink")

{{-}}

[K](../Category/法属波利尼西亚无人岛.md "wikilink")
[Category:北美洲无人岛](../Category/北美洲无人岛.md "wikilink")

1.
2.

3.

4.